{
    "question": "Tuliskan 4 contoh sikap bela negara yg dapat kamu lakukan di lingkungan sekolah!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Menghormati guru</p><p>- menaati peraturan sekolah</p><p>- Menjaga nama baik sekolah</p><p>- Menciptakan suasana yang rukun dan damai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>contoh sikap bela negara y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g dapat kamu lakukan di lingkungan </strong><strong>sekolah:</strong></p><p></p><ol><li>Menghormati guru sebagai pahlawan tanpa tanda jasa. </li><li>Mengikuti upacara bendera yang dilaksanakan pada sekolah </li><li>Menaati peraturan yang sudah ditentukan pada setiap sekolah </li><li>Tidak melakukan penyimpangan yang melanggar nilai-nilai pancasila. </li><li>Bersikap sopan dan santun, serta saling tolong menolong kepada teman maupun kepada guru.</li></ol>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "edo-memiliki-9-pensil-swpertiga-jumlah-pensil-edo-adalah-816",
            "question": "Edo memiliki 9 pensil swpertiga jumlah pensil edo adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 buah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>caranya = 9\u00d71/3 = 9 : 3/1 = 3 buah</p><p></p><p>semoga membantu yah, jangan lupa kasih 5 bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karakterisikv-utama-yg-menggambarkan-demokrasi-pancasila-terdapat-736",
            "question": "Karakterisikv utama yg menggambarkan demokrasi pancasila terdapat dalam pancasila ke a. 1 b. 2 c. 3 d. 4 e. 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.a</p><p>oke semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-masyarakat-berdasarkan-suku-bangsa-agama-ras-dan-buda-970",
            "question": "keberagaman masyarakat berdasarkan suku bangsa agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan ... adatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mungkin..maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dan-jelaskan-dua-jenis-ancaman-terhadap-persatuan-indone-133",
            "question": "Tuliskan dan jelaskan dua jenis ancaman terhadap persatuan indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pertengkaran , berdebat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-perhatikan-judul-lagu-berikut-1-berkibarlah-benderaku-2-ha-829",
            "question": "30. Perhatikan judul lagu berikut!    1) Berkibarlah Benderaku\r\n2) Hari Merdeka\r\n3) Syukur\r\n4) Mengheningkan Cipta\r\n5) Garuda Pancasila\r\nLagu wajib yang menggunakan tempo cepat ditunjukkan oleh angka\r\na. 1), 2), dan 3)\r\nb. 1), 3), dan 4)\r\nc. 1), 3), dan 5)\r\nd. 1), 2), dan 5)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seingat gw sih lagu yang menggunakan tempo paling cepat itu D. 1), 2), 5)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: </p><p>D.1)2) dan 5)</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-musyawarah-memiliki-tujuan-yang-baik-pendapat-dari-semu-146",
            "question": "Kegiatan musyawarah memiliki tujuan yang baik. pendapat dari semua peserta musyawarah harusd selesaikan dengan cara..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dilakukan penuh tanggung jawab </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tempo-lagu-tanah-airku-adalaha-largetta-b-condurva-c-andante-d-di-738",
            "question": "Tempo lagu tanah airku adalaha largetta b condurva c andante d dimarcia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Largetta</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:&#039;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Marcia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Semoga Membantu-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-perbedaan-kondisi-geografis-terhadap-terbentuk-595",
            "question": "Bagaimana pengaruh perbedaan kondisi geografis terhadap terbentuknya keragaman budaya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.</p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK\u2764</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-upaya-upaya-pengembangan-dan-pelestarian-kebu-929",
            "question": "Di bawah ini adalah upaya upaya pengembangan dan pelestarian Kebudayaan Nasional kecuali \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membakar dan menebang hutan secara liar</p><p>pembunuhan hewan secara liar </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-prinsip-otonomi-daerah-dimana-daerah-leluasa-untuk-men-401",
            "question": "Salah satu prinsip otonomi daerah dimana daerah leluasa untuk menyelenggarakan pemerintahan yang mencakup semua bidang pemerintah kecuali kewenangan di bidang politik luar negri pertahanan keamanan peradilan moneter dan fisika agama serta kewenangan bidang lainnya yang ditetapkan oleh pemerintahan merupakan prinsip",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nyata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena mencangkup bidang pemerintahan, keamanan, peradilan dll</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}